50 MCQs: Introduction to Python
1. Python is a:
a) Low-level language
b) High-level language
c) Assembly language
d) Machine language
Answer: b
2. Python was created by:
a) Dennis Ritchie
b) James Gosling
c) Guido van Rossum
d) Bjarne Stroustrup
Answer: c
3. Python was first released in:
a) 1985
b) 1991
c) 1995
d) 2000
Answer: b
4. Python is maintained by:
a) Google
b) Microsoft
c) Python Software Foundation
d) Oracle
Answer: c
5. Python is an:
a) Compiled language
b) Interpreted language
c) Assembly language
d) Markup language
Answer: b
6. Which of the following is a feature of Python?
a) Complex syntax
b) Platform dependent
c) Easy readability
d) Manual memory management
Answer: c
7. Python follows which programming paradigm?
a) Procedural only
b) Object-Oriented only
c) Functional only
d) Multiple paradigms
Answer: d
8. Python code is executed by:
a) Compiler
b) Assembler
c) Interpreter
d) Linker
Answer: c
9. Which symbol is used to print output in Python?
a) echo
b) printf
c) print
d) cout
Answer: c
10. Python variables are:
a) Statically typed
b) Dynamically typed
c) Constant
d) Declared with datatype
Answer: b
11. Which of the following is NOT a Python data type?
a) int
b) float
c) char
d) list
Answer: c
12. Which data type stores multiple values in ordered form?
a) Set
b) Dictionary
c) List
d) Boolean
Answer: c
13. Which data type is immutable?
a) List
b) Tuple
c) Set
d) Dictionary
Answer: b
14. Which data type stores keyvalue pairs?
a) List
b) Tuple
c) Set
d) Dictionary
Answer: d
15. Python keywords are:
a) User-defined words
b) Reserved words
c) Variable names
d) Comments
Answer: b
16. Which is a valid Python keyword?
a) loop
b) define
c) class
d) repeat
Answer: c
17. Which keyword is used to define a function?
a) function
b) def
c) fun
d) define
Answer: b
18. Which keyword is used for conditional branching?
a) when
b) if
c) check
d) switch
Answer: b
19. Python supports Object-Oriented Programming using:
a) Methods only
b) Functions only
c) Classes and objects
d) Modules only
Answer: c
20. Python is portable because:
a) It uses binary code
b) It is platform independent
c) It is hardware dependent
d) It uses machine language
Answer: b
21. Python is free and open source means:
a) Paid license required
b) Can be modified and distributed
c) Only for academic use
d) Closed source
Answer: b
22. Which of the following is a Python library?
a) NumPy
b) Angular
c) React
d) Bootstrap
Answer: a
23. Pandas library is mainly used for:
a) Web development
b) Data analysis
c) Game development
d) Networking
Answer: b
24. Matplotlib is used for:
a) Machine learning
b) Web frameworks
c) Data visualization
d) Automation
Answer: c
25. OpenCV in Python is used for:
a) Database handling
b) Computer vision
c) Web design
d) Networking
Answer: b
26. TensorFlow and PyTorch are used for:
a) Operating systems
b) Web hosting
c) Deep learning
d) Text editing
Answer: c
27. Which mode allows Python commands to be executed line by line?
a) Script mode
b) Batch mode
c) Interactive mode
d) Compile mode
Answer: c
28. Python files are saved with extension:
a) .java
b) .cpp
c) .py
d) .txt
Answer: c
29. Python automatically manages:
a) Files
b) Memory
c) CPU
d) Threads
Answer: b
30. Python is best suited for:
a) Low-level programming
b) System drivers
c) Rapid application development
d) Assembly programming
Answer: c
31. Which of the following is an application of Python?
a) Web development
b) Data science
c) Machine learning
d) All of the above
Answer: d
32. Python is widely used in AI because of:
a) Complex syntax
b) Limited libraries
c) Rich ecosystem
d) Hardware dependency
Answer: c
33. Which one is NOT an advantage of Python?
a) Easy syntax
b) Large community
c) Slow execution speed
d) Rapid development
Answer: c
34. One limitation of Python is:
a) Difficult syntax
b) Lack of libraries
c) Slower execution speed
d) No community support
Answer: c
35. GIL in Python affects:
a) File handling
b) Memory allocation
c) Multi-threading
d) Input/output
Answer: c
36. Python is NOT ideal for:
a) Web development
b) AI applications
c) System-level programming
d) Data analysis
Answer: c
37. Which of the following is a numeric data type?
a) str
b) list
c) int
d) dict
Answer: c
38. Boolean data type has values:
a) 0 and 1
b) Yes and No
c) True and False
d) On and Off
Answer: c
39. Python supports code reusability through:
a) Variables
b) Loops
c) Functions and classes
d) Comments
Answer: c
40. Which keyword is used to import modules?
a) include
b) using
c) import
d) require
Answer: c
41. Python is popular among beginners because:
a) It is complex
b) It is hardware dependent
c) It has simple syntax
d) It requires compilation
Answer: c
42. Which organization manages Python development?
a) IEEE
b) W3C
c) Python Software Foundation
d) ISO
Answer: c
43. Python supports automation mainly through:
a) Manual coding
b) Scripting
c) Compilation
d) Assembly code
Answer: b
44. Which of the following is an immutable data type?
a) List
b) Set
c) Tuple
d) Dictionary
Answer: c
45. Which of the following can store unique values?
a) List
b) Tuple
c) Set
d) String
Answer: c
46. Python allows:
a) Only procedural programming
b) Only OOP
c) Only functional programming
d) Multiple programming styles
Answer: d
47. Python code readability is improved by:
a) Curly braces
b) Semicolons
c) Indentation
d) Pointers
Answer: c
48. Python is used in data science because it:
a) Has no libraries
b) Is slow
c) Has powerful libraries
d) Is hardware specific
Answer: c
49. Which of the following is a correct Python statement?
a) int x = 10
b) x = 10
c) declare x = 10
d) x := 10
Answer: b
50. Python is best described as:
a) Low-level compiled language
b) High-level interpreted language
c) Assembly-based language
d) Machine-level language
Answer: b

