50 MCQs: Fundamentals of Artificial Intelligence (AI)
1. Artificial Intelligence is a branch of:
a) Electrical Engineering
b) Computer Science
c) Mechanical Engineering
d) Civil Engineering
Answer: b
2. The term Artificial Intelligence was coined by:
a) Alan Turing
b) John McCarthy
c) Marvin Minsky
d) Herbert Simon
Answer: b
3. According to John McCarthy, AI is:
a) Study of computer hardware
b) Science and engineering of making intelligent machines
c) Study of human psychology
d) Database management
Answer: b
4. Russell and Norvig define AI as the study of:
a) Human intelligence
b) Neural networks
c) Intelligent agents
d) Robotics
Answer: c
5. The main goal of AI is to:
a) Store data
b) Automate decision making
c) Simulate human intelligence
d) Replace humans
Answer: c
6. Which of the following is NOT a goal of AI?
a) Learning
b) Reasoning
c) Problem solving
d) Manual data entry
Answer: d
7. Narrow AI is also known as:
a) Strong AI
b) General AI
c) Weak AI
d) Super AI
Answer: c
8. General AI refers to:
a) Task-specific intelligence
b) Human-level intelligence
c) Machine learning only
d) Rule-based systems
Answer: b
9. Super AI is:
a) Currently implemented
b) Theoretical concept
c) Narrow AI
d) Weak AI
Answer: b
10. Which of the following is a core component of AI?
a) Data
b) Algorithms
c) Models
d) All of the above
Answer: d
11. Machine Learning is a:
a) Hardware technology
b) Programming language
c) Subfield of AI
d) Database system
Answer: c
12. Machine learning allows systems to:
a) Follow hard-coded rules
b) Learn from data
c) Avoid computation
d) Replace databases
Answer: b
13. Which is NOT a type of machine learning?
a) Supervised learning
b) Unsupervised learning
c) Reinforcement learning
d) Procedural learning
Answer: d
14. Supervised learning requires:
a) No data
b) Unlabeled data
c) Labeled data
d) Random data
Answer: c
15. Unsupervised learning works with:
a) Labeled data
b) Unlabeled data
c) Reinforced data
d) Pre-trained data
Answer: b
16. Reinforcement learning is based on:
a) Classification
b) Clustering
c) Rewards and penalties
d) Regression
Answer: c
17. Knowledge representation in AI deals with:
a) Hardware design
b) Data storage only
c) Representing facts and rules
d) Image processing
Answer: c
18. Reasoning in AI refers to:
a) Storing information
b) Drawing conclusions
c) Capturing images
d) Translating languages
Answer: b
19. Search in AI is used to:
a) Sort data
b) Find optimal solutions
c) Store knowledge
d) Visualize data
Answer: b
20. Which algorithm is used for problem solving in AI?
a) Bubble sort
b) Binary search
c) State space search
d) Hashing
Answer: c
21. Natural Language Processing deals with:
a) Image understanding
b) Human language
c) Hardware communication
d) Database queries
Answer: b
22. Computer Vision enables machines to:
a) Hear sounds
b) Understand images and videos
c) Store data
d) Process text only
Answer: b
23. Robotics in AI focuses on:
a) Software only
b) Intelligent physical agents
c) Databases
d) Operating systems
Answer: b
24. An AI agent:
a) Only stores data
b) Perceives and acts in an environment
c) Compiles programs
d) Manages memory
Answer: b
25. Sensors in AI agents are used to:
a) Take actions
b) Perceive the environment
c) Store knowledge
d) Execute code
Answer: b
26. Actuators are used by agents to:
a) Sense environment
b) Take actions
c) Learn data
d) Store rules
Answer: b
27. Simple reflex agents act based on:
a) Goals
b) Utilities
c) Current percepts
d) Past experiences
Answer: c
28. Goal-based agents choose actions based on:
a) Random behavior
b) Current state only
c) Desired goals
d) Sensors only
Answer: c
29. Utility-based agents select actions that:
a) Maximize utility
b) Minimize learning
c) Ignore environment
d) Use rules only
Answer: a
30. Learning agents can:
a) Improve performance over time
b) Act randomly
c) Ignore feedback
d) Stop learning
Answer: a
31. AI is different from ML because:
a) AI is a subset of ML
b) ML is a subset of AI
c) Both are same
d) ML excludes learning
Answer: b
32. Deep Learning is a subset of:
a) AI only
b) ML only
c) AI and ML
d) Robotics
Answer: c
33. Deep learning mainly uses:
a) Decision trees
b) Rule-based systems
c) Neural networks
d) Search algorithms
Answer: c
34. AI applications in healthcare include:
a) Network security
b) Medical diagnosis
c) Web hosting
d) Compiler design
Answer: b
35. AI is used in finance for:
a) Fraud detection
b) File management
c) Text editing
d) Image compression
Answer: a
36. Autonomous vehicles are an application of:
a) Weak AI
b) General AI
c) Narrow AI
d) Super AI
Answer: c
37. One advantage of AI is:
a) High error rate
b) Automation of tasks
c) Emotional intelligence
d) High fatigue
Answer: b
38. AI systems can work:
a) Only during office hours
b) 24/7 without fatigue
c) Only with human help
d) Offline only
Answer: b
39. A major limitation of AI is:
a) High accuracy
b) Data dependency
c) Automation
d) Speed
Answer: b
40. AI systems lack:
a) Speed
b) Storage
c) Creativity and emotions
d) Accuracy
Answer: c
41. Ethical AI focuses on:
a) Faster computation
b) Fairness and transparency
c) Hardware upgrades
d) Cloud storage
Answer: b
42. Bias in AI arises due to:
a) Hardware issues
b) Biased data
c) Programming errors only
d) Low memory
Answer: b
43. Explainable AI (XAI) aims to:
a) Hide decisions
b) Make AI decisions understandable
c) Increase complexity
d) Reduce accuracy
Answer: b
44. Edge AI refers to:
a) AI in cloud only
b) AI on edge devices
c) Centralized AI
d) Super AI
Answer: b
45. HumanAI collaboration means:
a) Replacing humans
b) AI working independently
c) Humans and AI working together
d) Disabling humans
Answer: c
46. Responsible AI ensures:
a) Profit only
b) Ethical and safe AI use
c) Faster training
d) Reduced transparency
Answer: b
47. Which is NOT an AI application?
a) Chatbots
b) Face recognition
c) Word processing
d) Recommendation systems
Answer: c
48. Search problems in AI involve:
a) Databases only
b) State space exploration
c) File systems
d) Memory allocation
Answer: b
49. Knowledge representation allows AI systems to:
a) Only store data
b) Understand and reason
c) Execute programs
d) Visualize images
Answer: b
50. The future of AI focuses on:
a) Manual systems
b) Explainability and responsibility
c) Reduced automation
d) Limited applications
Answer: b

